史上第一人同一時間retake，hd成功入u

Dse今日就放榜，有考得好既但肯定都有考得差。曾幾何時我都係徘徊17,18分既考生，人生可以話係灰到極點，但好彩最後都上到岸。所以想係到同大家分享我一路走來既經歷，睇下會唔會幫到茫然無助既你。

2016年dse放榜，我拎左18分，完完全全報唔到8大。傷心過喊過，於是我把心一橫用2條腿走路，好好彩咁比我考返上8大。我係個年報左間唔算chur都唔出名既hd ，同時間我報埋2018年既dse,重考5科。當初既心態就係重考第一年唔得咪hd駁返上去。結果我係第一年同第二年都有offer。

仲記得個2年都好辛苦咁走過來，選擇用2條腿走路自然要比其他人更加努力更加刻苦。我8月尾就開始溫書，9月hd就開學，次次一放學一係就咩住書包去自修室溫書，唔係就跑住去補習。由於hd既程度唔算難，有咩assignment 同test 都係前幾日搞得掂，不過講緊只係第一個sem既時候。個陣都幾後悔唔係第一個sem就爆盡去，只有3.4幾。

到第二個sem應該係依2年最辛苦既一個sem，心理壓力最大亦都係最忙最chur既一年，雖然係一月個陣有一個月sem break比我全力溫dse，但都咪話唔辛苦，個一月冇出過街，連手機都冇用，每日起身就溫書做練習。到4月考試個陣先係最痴線，我考完最後個科跟住就要仆返學校做present，我都算好彩，同組既組員知我要考dse都幫我做埋我個份，比好少野我做。到考曬所有試我都未放得鬆住，因為我要趕assignment ，由於我個科幾乎所有都係group pro，為左令自己個gpa更加高，我對自己要求就更加高，想科科都拎a，所以要更加比心機，可幸的是屋企有哥哥家姐，佢地會幫我改assignment，令我唔會為左考dse而兼顧唔到hd。最後第二個sem我拎左3.6幾既成績。但依個sem都係我最最最辛苦既一個sem，考完磨人既dse，氣都冇抖過啖就一炮過衝曬所有project。個下我真係覺得我就黎讀到有紅斑狼瘡症同飛蚊症，完左之後都係屋企做左個幾月廢青。

到左放榜個日成積20,21分左右，我照排大學，最後都有嶺u收我，但個陣就係到諗如果我hd駁上去應該有其他更好既offer，於是我於棄左，一心一意考好hd既成績。最後我cgpa有3.6幾，poly收左我，做到你地所謂既大學生。

我想講用2條腿走路係真係幾威，但都好好好大壓力，你要有強大既屋企人，唔會free y既gp mate，仲有一直都支持你既朋友，最重要既緊係意志堅定既你。如果你唔想浪費時間，依條路你可以諗下，但後果係可能你到時兩頭唔到岸，結果仲浪費時間同金錢。

我係過來人，冇人比我知道用2條腿走路係幾咁辛苦，如果你有咩難題同唔知自己想點都可以留明，我會好樂意解答你。最後一句，就算考得唔好，所有野都會好起來的！

如果有人仿效你就多得你唔少

我果時本身想retake dse，點知仆街老母幫我報左ive垃圾科，仲話兩邊一齊行快d，之我兩邊炒撚比佢睇

咁有決心，全力爆hd一早上3大了
真係要諗清楚邊條路先適合自己

咁都算成功

有幾威

好撚威喎傻閪

Poly soc work?

靠自己努力retake 好值得尊重